\usepackage[toc,acronym]{glossaries} 
\makeglossaries

\newglossaryentry{DW}{name={\textit{Deep Web}}, description={\textit{deep-web}. rasmošanas programmām nesasniedzamā Tīmekļa daļa, kas aizslēpta aiz meklēšanas formām, parolēm}}

%\newglossaryentry{JS}{name={\textit{Javascript}}, description={Programmēšanas valoda dinamisku satura Tīmekļa vietņu lapu izstrādei.}}

\newglossaryentry{DOM}{name={\textit{DOM}}, description={\textit{Document Object Model (DOM)} ir saskarne, kas ļauj mijiedarbojas ar objektiem HTML dokumentos}}

\newglossaryentry{HTML}{name={\textit{HTML}}, description={Hiperteksta iezīmēšanas valoda}}

%\newglossaryentry{Hadoop}{name={\textit{Hadoop}}, description={Lielu apjoma datu skaitļošanas platforma.}}

\newglossaryentry{cookies}{name={Cepumiņi}, description={Neliela izmēra dati, kurus HTTP Tīmekļa serveris nosūta klienta programmai, lai klienta programma sūtītu šos datus atpakaļ serverim sesijas laikā}}

\newglossaryentry{KB}{name={KB}, description={Kilobaits}}
\newglossaryentry{MB}{name={MB}, description={Megabaits}}
\newglossaryentry{GB}{name={GB}, description={Gigabaits}}
\newglossaryentry{TB}{name={TB}, description={Terabaits}}
\newglossaryentry{PB}{name={PB}, description={Petabaits}}
\newglossaryentry{B}{name={B}, description={Baits}}
\newglossaryentry{ms}{name={ms}, description={Milisekunde}}
%\newglossaryentry{sha1}{name={\textit{sha1}}, description={Jaucējsummas algoritms.}}

%\newglossaryentry{MapReduce}{name={\textit{MapReduce}}, description={Paralēlās skaitļošanas algoritma veids}}

\newglossaryentry{HTTP}{name={\textit{HTTP}}, description={Hiperteksta transporta protokols ir lietojumslāņa protokols, kas paredzēts datu
apmaiņai starp Tīmekļa serveriem un pārlūkprogrammām}}

%\newglossaryentry{key-value}{name={\textit{key-value}}, description={Datu glabāšanas pieeja, kur katrai atslēgai ir noteikta vērtība}}

%\newglossaryentry{Last-Modified}{name={\textit{Last-Modified}}, description={HTTP protokola galvenes parametrs, kas norāda laiku, kas pēdējo reizi mainījies lapas saturs.}}

\newglossaryentry{Etag}{name={\textit{Etag}}, description={\textit{Entity tag} HTTP protokola galvenes parametrs, kas unikāli identificē katru objektu Tīmekļa vietnē}}

\newglossaryentry{HDFS}{name={\textit{HDFS}}, description={\textit{Hadoop Distributed File System}. \textit{Hadoop} platformas failsistēma}}

\newglossaryentry{RAID}{name={\textit{RAID}}, description={Neatkarīgu disku redundants kārtojums}}
\newglossaryentry{warc}{name={\textit{warc}}, description={\textit{Web ARChive}. Rasmošanas datu glabāšanas datnes formāts}}

%\newglossaryentry{Heritrix}{name={\textit{Heritrix}}, description={Rasmošanas robots}}

\newglossaryentry{YARN}{name={\textit{YARN}}, description={\textit{Yet Another Resource Negotiator}. Skaitļošanas uzdevumu pārvaldnieks}}

%\textit{Breadth-first search}. 
\newglossaryentry{BFS}{name={BFS}, description={Koku apstaigāšanas algoritms}}

%\textit{First in first out}.
\newglossaryentry{FIFO}{name={FIFO}, description={ rindas datu struktūra. Elementi no saraksta tiek izņemti ārā tādā secībā kā tie tika ielikti}}

%\newglossaryentry{n-gram}{name={\textit{n-gram}}, description={secīga burtu virkne no vārda n burtu garumā.}}

\newglossaryentry{CSV}{name={CSV}, description={\textit{Comma-sepparated values} Izklājlapas faila formāts}}